［華語樂壇］蔡依林 VS 蕭亞軒

1999年，下半年出了兩個對於台灣歌壇相當重要的兩位唱跳女歌手，一位是蔡依林、另一位就是蕭亞軒，這兩人同年出道、都能唱能跳、同樣都是處女座，真的完全無法逃脫被比較的命運。

原來已經出道20周年

= Jolin
= Elva

唱功？

聲底？

舞蹈？

樣？

歌路？

蔡依林-vs.-蕭亞軒之舞后爭霸

講近年聲勢 呢幾年係Jolin

但講出道時的氣場 Elva 的確搶foc

最熟悉的陌生人

我知道你很難過

呸

表白

作曲人一樣倪子岡

No one comment?

個人覺得Jolin 好似宜家係個市場紅啲
佢重要去埋大陸掘金

係Elva 無心戀戰姐
一來掛住拍拖
二來攪時裝生意
三來話有氣管怪病唱唔到
傳傳下變aids

初初出道
認真 蕭亞軒係橫掃
仲要出道第二年已經係紅館唱live
當年入紅館門檻高d

咁Jolin d 歌同mv 係愈來愈多變化

仲攞過叱咤新人金獎

1999年11月，在市場一片瘋狂飆高音之際，蕭亞軒打著魅惑中低音「文·武·色」三全的名號發行《蕭亞軒同名專輯》殺出一條新視聽感官之路出道，憑藉著一首充滿R&B節奏味道的歌曲「沒有人」一鳴驚人，再以另一R&B抒情主打「最熟悉的陌生人」以及輕快歌曲「cappuccino」紅遍大街小巷，以當時唱片市場所缺乏的獨特中低嗓音，打出一片新市場，因而隨即走紅。此專輯在「大眾唱片行」進榜35週，「玫瑰唱片行」進榜30週，證明了蕭亞軒長壽型的高銷售量，台灣銷售量最後統計為50萬張。

邁入千禧年，2000年8月發行第二張專輯《紅薔薇》。並於同年8月26日在台灣台北市立體育場舉辦個人第一場大型售票演唱會「夏日薔薇演唱會」，售出兩萬多張票。在當年創下出道時間最短、以新人之姿即躍上體育館舉辦售票演唱會的歌手。年底《紅薔薇》銷量突破30萬張，為2000年後在台銷量突破30萬僅有的12張專輯之一[1]，位居台灣IFPI全省年度總銷售量第9位。

2001年4月發行第三張專輯《明天》，這回她帶給歌迷最大的驚喜，就是在視覺造型上打造了「女戰士」的突破。並於同年7月18至19日於香港紅磡體育館舉辦兩場「夏日的精彩」演唱會。成為台灣最年輕、最短發片時間，即登上紅磡體育館舉辦演唱會的台灣歌手，蕭亞軒的紀錄再添一筆。此專輯也成為了在中國2001年銷量破50萬的兩張港台專輯之一。[2]

蕭亞軒嘅情歌好聽啲
頭果幾年真係不相伯仲
呢幾年就緊係jolin啦
已經天后地位
學嘅舞種愈嚟愈多
啲歌都sell concept

突然想起你
薔薇
給我重新愛你的機會
插曲
衛動
最熟悉的陌生人
隨口都講到好幾首

Jolin 拍到周杰倫嘛當年
看我72變係開始再上層樓

蕭亞軒唱歌方面有天份啲
但蔡依林明顯努力好多 無論係當年拍住周杰倫個時 定依家 佢啲歌都好高質 carry到既曲風越來越多 就黎40 唱功都冇回到塘 mama跳住舞開全咪 收撚晒班泡菜雞皮我覺得佢近年既作品真係好唔錯 喺歐美好似都開始有少少人氣 同jay一樣都係華人之光
淨係呢點都值得我投比jolin

我鐘意Elva多d
把聲正d

其實Elva 把聲係優勝d

Elva 都仲有4票

個人會揀jolin 不過講完唔知會唔會比人插 我覺得佢近年啲歌除左專輯主打曲 其他歌以旋律性黎講都好難聽 根本係靠貼近社會議題MV前衛大膽等gimmik上位 純粹講聽我真係欣賞唔黎

太耐無出黎啦

對上一張大碟：2014

仲要唔係好接job

有病嘛

2大天后

孫蔡梁蕭台灣四大中生代天后

孫燕姿
蔡依林
梁靜茹
蕭亞軒

Jolin把聲溫柔又好聽
唱慢歌都好正

唔
我覺得Jolin 同Elva 早期d 歌
Elva 大勝
Elva 聲底中低音 的確辦析度高好底 扎實好多

一人一首佢地代表作

Jolin
由細追到大
好多歌嘅concept都好deep
超用心製作
首首歌都經過雕琢

其實蕭亞軒後來d 歌都玩另類風

蔡依林 唱跳都進步左好多

都係

突然想起你

寂寞來襲 舊雨衣

你講完 我又拎出來聽

呢個live 好正啊

仲有最熟識的陌生人 但呢首歌好似冇好出色既live?
睇親都避左後面d高音位

似乎要找番佢早期live 片

Elva 6票

以前應該5 5 波
而家Jolin 拋離

無其他粉絲？

蔡依林（Jolin）昨晚在北京麥田音樂節演出，期間台下竟有不明人士以激光筆直接照射Jolin的眼睛，以致她的身上不斷有綠光出現，還多次照到眼睛，逼得Jolin要閉眼及盡量避開激光，但仍然全程帶著微笑表演下去，非常專業。不過粉絲就擔心她雙眼會否因此受傷，甚至在社交網怒斥該名人士。

Jolin的工作室昨晚在微博回應事件：「今（昨）日蔡依林於麥田音樂節演出時，遭遇不明人士以激光筆直射眼睛。藝人在演出過程中已經注意回（迴）避激光，並堅持以最佳狀態完成演出，身體未受影響。感謝粉絲關心，蔡依林安全無恙。

麥田音樂節官方發表聲明，向Jolin致歉，同時表示，「我們也強烈地譴責此種行為，26日我們將會更加嚴格的安檢，嚴厲杜絶此類事情再次發生，也希望所有樂迷能自覺遵守音樂節秩序，共同營造一個更美好的觀演環境。」並稱事後，已找到該名使用激光筆的人士，阻止以及沒收激光筆，現已移交至相關部門處理。

其實我都鍾意佢同周杰倫嗰期啲歌多啲

我說hey你說hey

又來 有聲

早期Elva, 後期Jolin

希望 Elva 早日康復

雨季中

85 VS 10

投左Jolin 其實鍾意Elva

兩家茶禮

Elva 食仔王唔靚仔唔食

錯的人，有愛到就好，衝動，倒數
正到暈
Jolin既倒數又係好好聽

難得終於有Elva fans 回post

我中意 窗外的天氣
不遠
類似愛情
插曲

呢個都係佢代表作

蔡依林開始真正紅應該係03 年 說愛你 看我七十二變

不過第一首識 係我知道你很難過

我知道你很難過
感情的付出不是真心就會有結果

蔡依林完勝

蕭亞軒中間有段時間唔知做乜突然無咗影

相反蔡依林一直都無停過咁制

Elva：突然想起你
蔡依林：我知道你很難過

應該任何人都無乜異議

大藝術家呸怪美的

蕭亞軒出1087 之前
同華納唱片有人事同合約糾紛
所以幾年無上水
有傳1087 就係佢被入雪櫃的日數
其實唔關佢事

應該係佢地早期初試啼聲代表作

怪美的

完美特務J~~

蕭亞軒代表作擺明係最熟悉的陌生人
蔡依林都大把歌出名過我知道你很難過
倒帶 舞娘簡直係唱到街知巷聞
Btw elva唱R&B真係好好聽

兩個都有聽開...
早年可能真係蕭亞軒嬴

但近年覺得係JOLIN嬴
花蝴蝶/MUSE/MYSELF/呸 睇住佢一隻一隻碟進步

一人幾首啦

ELVA 薔薇 有力一拼 最熟悉的陌生人 啊

錯的人 都好正 又係好出名 唱k點呢首 個個都搶咪 算比較近年嘅代表作 表白可惜apple music冇得聽
Elva如果有Jolin八成咁努力 分分鐘依家仲鬥緊可惜佢都無心戀戰咁款
Jolin嘅話 我最鍾意最鍾意都係布拉格廣場 周杰倫全盛時期作嘅歌真係呢首曲詞編唱都冇得輸
馬德里不思議 日不落 特務J呢啲都好正
佢兩個同孫燕姿我都好鍾意 之前嘅台灣樂壇真係正到不得了 個個都好有實力 啲歌又高質

表白
連Spotify 都無
係咪版權問題？

YouTube comment :
李宗唐
天阿，這已經是1999年發表的懷念金曲嗎?這首歌在我的IPHONE仍然是常播曲目耶!
1999年對本人來說一點都不遠，那是天災不斷的一年，先是大停電，後來是大地震。

我始終記得在重建復興的老家廢墟旁，聽著一發表就爆紅的ELVA，想著：「哇，這新人真是超正的啊」

已經過去16年了嗎?

看來還得哼上一句：「我的青春小鳥一去不回來」。

不過為機車代言的ELVA還是很正啊。小朋友，看女人的美，要把「維持美麗的慾望與努力」也考慮進去，這樣各位就可以感受到，ELVA追求自己美麗的決心啊!!!

三十年河東，三十年河西，這句形容她們兩個人的境遇還是比較符合的吧~！

好懷念岩岩出道既elvaD曲風好岩佢唱
宜家就會揀Jolin 一路keep 到水準

見到Facebook comment

就算現在的Elva 也模仿不了20年前的自己

好多人Elva 近年d 歌無咁好聽

但其實仍有滄海遺珠

好似呢首 我覺得係14年張大碟最好聽的一首

可惜唔係主打

有一排好鐘意聽蕭亞軒 d歌 愛的主打歌 一個人的精彩 遺失的心跳

我覺得講跳舞 其實蕭亞軒有勁度多d
呢3個mv 都跳得好好

講真當年同期瀟灑小姐一定收Myself皮之後Jolin Muse開始逐漸回春

其實表白當年好前瞻
行前好多
Elva 個期消失再出來 簡直耳目一新

首波主打「瀟灑小姐」MV 由林大鈞（Terry Lin）編舞，由陳奕仁導演。 MV 使用Motion Control 攝影機，720度環繞拍攝，攝影機翻轉捕捉左右、上下各360度舞蹈動作。蕭亞軒為完成此MV 作品於內湖利達片廠共計跳了30小時。

隻舞其實好複雜

我反而鍾意myself多過muse
瀟灑小姐同錯的人

頭幾年elav， 之後jolin 帶到尾
佢實在太努力，其他歌手真係好難跟到佢

其實隻碟好多外國作曲人做

不解釋親吻同浪漫來襲 其實都唔錯
其實唔係近年無歌好聽 而係近年佢根本就無唱

好想跟你表白~

呢張碟 劫後餘生都幾搶耳

我覺得其實佢個music pool 應該有一批歌
佢講過話 不解釋親吻 係 上張專輯 我愛我已經寫好
不過佢個次無揀到收錄
去到出上次大碟時先㨂來做first plug

不過佢真係病左好耐
你岩 佢係唱都無唱
好似病前出過一首中版歌叫舞舞舞
希望佢快d 好番啦

不知道 不知道 ～

追咗Jolin10幾年喇
仲記得以前細細個日日聽說愛你
中學班際歌唱比賽 唱跳舞孃
睇住佢每次跌低 再努力起身
一次比一次升lv

到今年大個咗出來做野賺到錢
終於可以買佢啲野
同埋準備睇佢演唱會(佢好似話想年尾開?)

有無香港站？

聽聞都係巡唱 希望有香港!

我估有啦
香港有市場

老實講~我覺得佢好難再係香港開

上次呸票房超級差...

上次miss咗 諗住今次點都衝最貴

我都係

呸果次我第一場當日先買原價黃牛
唱囍帖街

如果佢真係香港開 好驚有堆忽然歌迷搶飛..
睇yoga 又係咁 今日買老蕭又係咁

jolin唔會掛 咁多年都唔覺香港多人聽

未必既
最新幾隻碟都曲風小眾口味
係都驚大陸果班落黎搶姐
開多d大陸場就冇事

希望係咁啦

Jolin一向主力集中大陸場
希望班狗唔好來香港爭啦

btw 怪美的多咗人討論
又quote 歌詞講人生
所以都淆淆地

我次次都衝最貴
次次都迫人陪自已睇
冇幾多香港人迷
個個印象都係得G奶
出呢個名的報紙正仆街

擔心到時點搵飛好過 冇入歌迷會 公售又垃圾位

仲趕得切入歌迷會
不過入咗都未必買到 如果多人買

身邊冇人聽 諗住嚟緊開就自己入場
唔好話迷 直頭佢啲歌我都唔知有邊首係多香港人聽

係 正仆街
我真係當佢係家姐 人生榜樣

我都要衝最貴
同埋搵人陪 冇人陪單丁去都可以

唔入啦為咗張飛 實入到場嘅

承你貴言 絲打

我係400蚊買880蚊飛

歌迷會未必好架
最記得唯一次買580歌迷會飛
個位遠到呢
應該係myself果次

同意 未必最好

希望黎緊都冇人爭就好

要靚都係內部飛 邊識人

又要睇埋邊個係主辦 fuck

殘體左

又見到你推post

想多d 人入來嘛

哈哈
講起蕭亞軒
最近睇到有單佢比人老屈生愛滋嘅新聞

好
點解男人好似Edison 周杰倫食大把女叫風流
女的就被標籤 淫蕩

唔係丫edison係淫蕩丫

我想講 廿一世紀 女性標籤仲好嚴重

前排hito2019 Jolin個表演

當年讀中學冇乜錢
但都有買蕭亞軒隻碟
因為嗰首突然想起你
聽下聽下成隻碟都好撚正
呢隻碟嗰時聽左好多次

唱片公司揀歌揀得好
我記得突然想起你 係香港當時第一主打歌派台 先聲奪人

威！蔡依林金曲鍍金 美國告示牌專文讚：台灣超級巨星
NOWnews 今日新聞 娛樂中心／綜合報導
發布時間 : 2019年7月5日09:55
更新時間 : 2019年7月5日09:59

蔡依林（Jolin）出道近20年，相較同期的蕭亞軒（Elva）因談戀愛、健康耽誤事業，38歲的她至今穩坐華語樂壇一姐地位，言行、穿著都能成為話題，影響力不容小覷，甫在金曲獎鍍金的她，不僅亞洲媒體爭相報導，美國權威音樂雜誌《告示牌》（Billboard）也刊出她獲獎的新聞，「國際蔡」當之無愧！

jolin音樂性去講 進步好大好大
舞孃開始突然全身上下好似都識放電一樣
唱同時又穩定咗好多

elva老實講 個人對佢印象停咗係10年前表白